[[[ 討論 ]]] 香港政府的另一個春袋

代物流業友出post
佢話香港另一個春袋就係貨運碼頭
機場既貨運流量比機船運，只係佔好少

香港是一個不淤積的天然深水港，靠近主要海運航道，毗鄰中國內地，位置優越，貨源充足，得以成為亞洲的海上運輸樞紐。
每日從珠三角到港的過境車輛約21,500架次，由珠三角抵港的內河貨船則有210船次。

詳情可以睇

香港物流業概況
2019年4月24日

概覽

以增加值及僱員人數計算，貿易及物流業是香港四大經濟支柱[1] 之首。2017年，貿易及物流業佔香港本地生產總值(GDP)22%，提供約727,500份職位。同年，僅物流業佔本地生產總值3.2%，提供約180,600份職位。2017年，運輸服務佔本港服務輸出29.2%。
香港國際機場自 2006 年起一直是全球最繁忙的機場。2018年，香港國際機場的貨物吞吐量(包括航空郵件)突破510萬公噸，刷新紀錄。
2018年，香港是全球第七大貨櫃港，緊隨上海、新加坡、寧波舟山港、深圳、廣州及釜山之後。
據 2018 年公布的敦豪國際速遞(DHL)全球連通性指數(GCI)，2017年，香港在全球連通性深度上排名第二，在新加坡之後。
根據世界銀行的2018 年物流績效指標，香港的評分達3.92，在 160 個地區中排名第12位，在亞洲則居第三位。
香港的優勢

策略性位置及世界級基建

香港是亞洲的地區樞紐之一，從香港起飛，5 個小時內可到達亞洲大部分城市，航程範圍覆蓋全球一半人口。現時在香港國際機場營運的航空公司超過 120 家，每日提供約 1,100 班航機，前往全球約 220個地點，包括約 50 個內地城市。
香港國際機場擁有5個規模數一數二的貨運站，每年可以處理逾700萬公噸貨物。
香港國際機場第三條跑道獲香港政府批准，於2016年動工興建，預計於2024年完工。根據IATA Consulting，第三條跑道啟用後，香港國際機場可以應付日後的航空交通需求，到 2030 年每年可處理 1.02 億人次旅客、890 萬公噸貨物及 607,000 架次飛機升降。
香港有9個貨櫃碼頭，共有24個泊位，每年貨櫃處理能力多達2,000萬個標準貨櫃(TEU)。
多式聯運

香港擁有完善的運輸基礎設施，可與全球各地緊密聯繫，無遠弗屆，尤其是中國內地。
港珠澳大橋是全球最長的跨海大橋，於2018年10月24日正式通車。大橋主要便利香港、內地及澳門之間的陸上客貨運輸，大大減少往來三地的行車時間，成為連接珠三角東西兩岸的新路線。
香港是一個不淤積的天然深水港，靠近主要海運航道，毗鄰中國內地，位置優越，貨源充足，得以成為亞洲的海上運輸樞紐。
每日從珠三角到港的過境車輛約21,500架次，由珠三角抵港的內河貨船則有210船次。
香港現時有4個陸路過境通道連接內地，即落馬洲、文錦渡、沙頭角及深圳灣，每日平均過境車輛約43,000架次，貨車約20,000架次。

業界數據

航空運輸

貨運代理

海上運輸

服務範圍

航空運輸

航空運輸業可分為貨運及客運兩部分。不論貨運及客運，均有航空公司經營定期及不定期航班，其中空運貨物過半是由客機貨艙兼載而非純貨機運送，並可分為速遞貨物和重型貨物兩大類。

過去數十年，空運對香港貿易的重要性與日俱增。2018年，香港有 38% 總出口及 45% 總進口經由空運處理，於1980 年兩者的比重分別為 26% 及 19%。比重上升，與香港的清關效率卓越及作為自由港關係甚大。中國內地是香港空運貨物的最大出口及進口市場。香港的清關手續簡便，加上香港國際機場 24 小時運作，經由香港把產品空運往中國內地十分方便。

除了空運貨物處理服務外，香港也提供機場管理服務，尤其是空運貨站的營運。服務輸出的方式可以是直接投資外地的空運貨站，或提供顧問服務。隨著世界各地(特別是中國內地)的機場日益趨向私營化或按商業原則營運，香港在這個市場將大有可為。香港機場管理局與杭州蕭山國際機場有限公司共同組建合資公司，便是一個成功例子。香港機管局持有該合資公司 35% 股權，其餘股權由杭州市政府持有。

貨運代理

貨運代理的核心業務是按規定時間，將付貨人的貨物以最具競爭力的成本，完好無缺地運給收貨人。為迎合客戶需求的轉變，不少貨運代理還提供倉儲、配送、綜合物流和供應鏈管理解決方案等增值服務。

較大型及較全面的貨運代理提供各類運輸及物流服務，香港小型貨運代理商則提供較為基本及經濟的服務。這些服務一般較具靈活性，更個人化。相關貿易服務，包括準備付貨文件、清關及物流，可以由進出口公司或其代理進行。

海上運輸

海上運輸業對鞏固香港作為全球第七大貿易經濟體十分重要。中國內地是香港轉運貨物最大的來源地和目的地。

遠洋班輪

進出香港的海運貨物由遠洋班輪及散裝貨輪運載。遠洋班輪按航班表營運，收費及目的地均預先公布。不少主要航線已成立遠洋班輪公會，由各大船公司磋商運費及航班，達成協議。香港是個主要樞紐，每周提供約340班貨櫃船服務到全球約470個目的地。

大型貨櫃船公司均投資先進系統，追蹤貨物所在，向客戶提供資訊，提高效率。有些更與其他運輸服務供應商組成聯盟或合併，發展門對門的多式聯運服務。由於市場競爭十分激烈，不少船公司也組成聯盟，以提高效率和降低成本。船公司通過共用船隻，可擴大服務範圍、增加班次及航線，提供更靈活的服務。

港口設施

香港的港口設施均由私營企業融資、興建、擁有及經營。香港現時有9個貨櫃碼頭，共有24個泊位，位於葵涌及青衣島。這些碼頭由數個私人財團經營。[2] 他們不斷採取措施提高生產力，每年貨櫃處理能力合計約2,100萬TEU。

為了滿足港口及物流業的發展需要，香港政府已推行多項措施強化港口設備，把葵青貨櫃港的港池及進港航道的深度由15米挖深至17米，讓特大貨櫃船在任何潮汐情況下都可進出貨櫃碼頭。疏浚工程大致上已於2016年4月完工，餘下工程預期於2020年完成。

利申，代友出post

機場以外，政府另一個春袋，大家一齊討論可行性。

9月1塞機場
光復香港！時代革命！

踢春袋踢春袋踢春袋踢春袋

推

齊齊錫春袋

新職業：水兵

自推！

塞機場都係主線任務，唔係要令到大家唔去機場，唔好誤會

推！！！！

寧化飛灰

無車可以點搞
有車限定好難聚人

自推

香港三大春袋 機場 貨櫃碼頭 講膠所

港交所聽講係已經電腦化，好難搞

仲有好多春袋未大大力錫

中資銀行、企業總部及門市
唔好唔記得去塞爆黨鐵商場，但唔幫襯

Push

九月二三號就係三罷 但依度一個宣傳post都無

push push

大力錫！